美帝議員提案促棄一中政策 籲恢復美台外交關係！

美國聯邦眾議員羅拉巴克（Dana Rohrabacher）今日提出決議案，呼籲美國政府與台灣恢復外交關係，揚棄「一中政策」，改採符合現狀的「一中一台」政策，承認台灣為「主權獨立國家」。

羅拉巴克提案指出，「一中政策」已經過時，並不能反映台灣半個多世紀以來作為「主權獨立國家」的明顯事實，台灣與多國保持外交、文化與經濟關係，跟美國也保持正式外交關係直到1979年。

台灣外交部發言人李憲章回應表示，羅拉巴克是美國會台灣連線共同發起人之一，對台灣議題非常關注、也非常支持，台灣外交部感謝美國友人支持，並將透過駐美代表處會密切關注後續發展。

美國之音也指出，多名專家學者認為，此時是美國推進和台灣之間關係的最佳時機。華盛頓大學外交事務教授沙特(Robert Sutter)，前日在該校一場「美國北韓峯會與台灣外交」的座談會中表示，自美中關係正常化以來，美國曾經有過幾次，包括在1989年天安門事件前後，降低中國的重要性而售台戰機，這些都是在美國的一中政策下進行的，即使中國不高興，但美中關係並未受到實質影響。沙特認為，在美國的一中政策下「謹慎、有系統」推進美台關係不但是可以做到的，而且「現在就是最好的時機」。

一早就應該要咁

台狗hi

中華民國 vs 中華人民共和國

香港?連國也不是，不值一提

中國又贏

人地係支持一中一台 唔係兩個中國呀

恢復建交

你話復交吖嘛
你冇得翻生架喇 返番入棺材啦

人地成段嘢都冇提過你個中華民國

因為台灣已取代你個中華民國
人地係變相承認台灣係中國民國嘅繼承國

中國國民黨呀嘛

美國曾與台灣島上前政權 中華民國有外交關係
該議員係建議恢復跟台灣(島)的正常外交關係
即係同現台灣島上政權 台灣共和國建交囉

美帝建交叫咩名都得啦
就係唔會叫中華民國囉

係檯面復交

人地檯底一直冇斷過交

好多白痴都以為台灣得非洲外交 中哂支匪毒都唔知

係中南美洲
非洲最奶支

之前曾經多次提案過
最終咪又係唔得

你同你老婆就得傳教士式

因為苹 果 日 報lor

人地AIT起新館喺內湖
唔係喺你屋企慈湖呀

睇埋你睇開嗰份支那時報呀笨

好波

護照係寫TWN 唔係CHN

TAIWAN PASSPORT

點解要加TAIWAN上去呢？
因為中華民國Republic of China冇人識囉

你中華民國有幾多個邦交國咁叻呀
美國起碼有個美國在台協會吖
American Institute in TAIWAN

建咗交就即刻改名架啦
AIT跟足美國駐外大使館嘅高規格興建
擺明準備建交啦

一中政策已經係歷史文件